# Pikos Python Kurs am 28.04.2022

## Mitschrift von mosh
BME 680
Für wearables geeignet, kombiniert Luftdruck, Feuchtigkeit und Umgebung
Gasmessung ist indirekt, volatile organic …
Metalloxid gas sensor element, funktioniert über Leitwertveränderung
0-100% relative Luftfeuchte
Luftdruck 300 - 1100 hpa

Bibliothek von adafruit
bsec sensor ist auch auf der Uhr, das muss dafür aktiviert werden, bleibt auch

Uhren getestet, eine 27^C, andere 32°c, viel zu hoch
-> genutzt zum Beispiel in Plantagen um zu gucken ob Kohlenmonoxyd werte zu hoch, hier nachlesen: https://steinlaus.de/stinkt-das-hier-teil-1-mit-dem-bosch-bme680/

=> da ist auch ne Heizung drin, wahrscheinlich um besser solche werte zu messen

###

https://card10.badge.events.ccc.de/hardware/

###


Ein bisschen GIT

https://ohmygit.org/
https://oreilly.de/produkt/git-kurz-gut/

pycharm kann auch git


Card10

Firmware anschauen

LSD Nickname
Viele imports, das kennen wir
Was bedeutet das?:

Try:
	With open(“nickname.txt”) as f:
		nick = f.read()
Except:
	pass



https://card10.badge.events.ccc.de/userguide/general-usage/#installing-apps-via-usb

Ausprobieren :)

Lsd nickname
nickname= mit anderem sehr langen text ersetzt
-> was passiert?

Badge.team - App Store für badges
 Micromarble macht spaß



